政界及學者轟法庭准黎智英保釋匪夷所思 促律政司提上訴

香港法學交流基金會副主席兼法學教授傅健慈狠批，對高院的裁決感到匪夷所思和非常失望，更慨嘆「唔知依家高院啲法官做咩」。傅解釋，黎本已有非常高的潛逃風險，加上其身負欺詐及危害國家安全等數宗重罪在身，而且黎亦在保釋期間，因涉干犯《港區國安法》被捕，傅直斥，單是基於這個原因，根據本港法律已是明文規定不准疑犯保釋，促請律政司要就裁決提出上訴，以彰顯法律公義。

何君堯則指法官一般在判斷是否批准保釋時，會循潛逃風險、會否干擾控方證人，以及影響案情等方面考慮，直指目前的1000萬港元保釋金對黎而言「根本就濕濕碎」，反而從近日多名泛民人士棄保潛逃的方面考慮，黎的潛逃風險非常高，炮轟法官在批保釋時，欠缺考慮大環境的因素，以及黎可能利用其傳媒老闆的身份，發動輿論攻勢而影響案情的可能，反之只着眼於辯方律師的判詞，直言裁決不妥，認為律政司要即時作出上訴。

葛珮帆則表示，收到不少市民對黎智英獲保釋感憤怒，其中有人認為是沒天理，指港區國安法屬嚴重罪行，並指黎涉犯多罪，質疑現時讓他保釋是太寬鬆，擔心先例一開，日後會否有同類事情發生。過往亦有違法人士在保釋期間潛逃，當中有人觸犯港區國安法，甚至高調地要求制裁香港和尋求政治保護，葛指過往黎曾被稱為「大漢奸」，亦有涉及港區國安法的罪行，擔心是次保釋獲批，港區國安法或淪為紙老虎。

禁足禁到門口都冇得出 點潛逃

成班都食屎狗黎

雖然無標題，但煽動仇恨，已經睇到出自販毒罪犯搞嘅白粉報。

呢兩條精英到今日都未引起美國制裁，近排又多番出黎吠！

掘地道

批評果班應該係標題黨黎

一千萬保釋仲要唔比人出去又唔可以做乜做物
重想點呀班學者

呢班"學者"幾時死

唔睇先估係陳學者

衰左

無陳生
0 分啦

唯一做到既係Carlos Ghosn....

曾任高級警務督察的法學博士傅建慈

黑狗

嚇撚死人咩

用一千萬換咗由還押變軟禁啫
洗唔洗講到佢好似好易就咁走呀？

要潛逃一早潛咗啦等你拉咩

因涉干犯《港區國安法》被捕，傅直斥，單是基於這個原因，根據本港法律已是明文規定不准疑犯保釋，

普通法

傅健慈博士曾在皇家香港警察隊服務及擔任高級警務督察，其後他在英國胡佛漢頓大學取得法律(榮譽)學士學位和法學碩士學位，並在中國人民大學取得法學博士學位。

除非直接沖入去美領 如果唔係點走到

就算國安法都唔係寫明絕對不准保釋

美領都未必會幫 小小一個健仔都唔肯幫
何況中共頭號眼中釘...

就係呢個夠大呀嗎

係囉司法改革啦

要靠境外勢力

多啦A懵

嫌疑咋，都未審已經要軟禁， 叫班專家食屎啦

「傅健慈博士曾在皇家香港警察隊服務及擔任高級警務督察，其後他在英國胡佛漢頓大學取得法律(榮譽)學士學位和法學碩士學位，並在中國人民大學取得法學博士學位。他也取得英國皇家特許法律行政人員的資格，並在香港執業。他擁有廣泛的刑事訴訟、知識產權訴訟、申請禁制令、處理警方、廉正公署和入境事務處之調查案件的豐富經驗。」

野雞大學 連書都無教 叫自己學者

「保釋」兩隻字係虛有其名，用嚟美化政治手段

想製造聲音話仲有司法獨立
唔係所有政治犯都唔可以保釋

但睇清楚保釋條款就知咩事
除去警署及法庭外，唔准離開指定居所
同拒絕保釋無咩分別

一陣法院都用唔到windows

仲未明
Core value 咪撐警
收錢開香檳個堆 = 「市民」
撐警教授 = 「學者」
湯家驊 =律師代表

對於殺人犯陳同佳被釋放，係更加匪夷所思

殺左人個個都住緊大屋

呢單真係癲

完全係共匪

呢啲時勢係香港講法律？
你唔撚好玩啦香港法律係你哋手上變咗笑話嚟㗎啦

跆拳道黑帶五段

個官彩你都傻
又唔係你比人制裁
你行你上

全部罪都硬砌
何妖 葛假狗 哩兩個赤納粹陷家產狂犯人權法 點解仲未被制裁

一出屋企門口就拉得

咩政界同學者

係垃圾堆同弱智恊會咋

真係要搵seal搵幾架黑鷹來

返屋企抖下都好的

一個打下嘴炮既70幾歲老人家
同20出頭殺人犯邊個危險啲呀
佳佳仲係到享受緊人生呀

傅健慈
何君堯
葛珮帆
帶頭煽動仇恨政府，已犯國安法

兩件恐怖份子支持者

咁你又唔知人哋放咗幾多料出去

比佢保釋一定有惑怪，隨時屋企被自殺

葛珮帆 何君堯 傅健慈

點會潛逃到

國安法指定法官批准保釋，已違反國安法，嚴重危害國家安全！令國安法庭成為法外之地！
專家指出，國安法指定法官並非忠誠愛國派，對國家安全，法治的認識不深入，不理解！香港法院需要大改革，大躍進！

無罪推定唔識？

呢啲咁嘅垃圾喺度扮精英

真係痴線
審啲手足嘅時候又唔見佢哋出聲鬧狗官
到宜家黎智英俾保釋就係咁吠嚟吠去
仲有人講香港仲有司法獨立唔笑嗰下真係犀利

比人軟禁，出面仲有成班國安
潛撚到

法官都係指定嘅 仲嘈咩

慢慢周同肥佬黎邊個有多啲自由

義和團2020

弱智

法理角度睇保釋冇問題喎
寫到明法官認為不會再犯就可以保釋
肥佬黎涉嫌犯國安法係因為遊說外國制裁
咁依家又唔可以出門口，又唔可以見人，連用Twitter都唔得，咪不會再犯=可以保釋
法律係你寫嘅，法官係你揀嘅，唔高興釋法吖笨

成班垃圾學者？食屎啦

你覺得如果唔係共產黨比 黨安法下 有得保釋獲批咩
有冇腦嫁個地

秒

擺明屋企4周警狗+国安佈好哂局啦
24小時守門口+跟蹤就一定
隨時偷聽/hacking都整好哂